李偲嫣胞兄父子涉拒捕襲警 官:三警不誠實 證供不可信 裁定兩人三罪均不成立

正義聯盟創黨主席李偲嫣的胞兄李首穎，被指牽涉40多年前一宗非禮案。警方上門調查時，李氏父子涉拒捕及襲警，案件今續審。兒子李承運出庭自辯，稱案發時多次打電話報警，但遭上門的男子打心口及搶手機，更在寒冷天氣下被脫去上衣，明言「依家凍ｘ死你個仆街！」同行男女更稱「佢屋企無CCTV，郁佢襲警啦！」。裁判官莫子聰及後裁決，指三名警員證人均不誠實不可靠，作供不合邏輯、前後矛盾，模稜兩可，雖然被告兩父子的作供亦不可信，但基於舉證責任在於控方，裁定兩人三罪均不成立。

案件今在觀塘裁判法院續審，被告李首穎（63 歲）被控去年1⽉2日在觀塘安達邨善達樓住所外拒捕；其子李承運（26歲）則被控襲擊兩名警員。

李欲用手機拍攝男子容貌，惟有男子稱「你唔好影住先」，隨即拳打其心口。他跌在地上並欲報警，但手機遭搶去、眼鏡亦遭打至飛脫；及後有人強脫下他上衣，他惟有舉起雙手呼喊救命。李稱當時天氣寒冷，欲穿回上衣，但該男子稱：「哈，你啱啱唔係叫得好大聲架咩，依家凍ｘ死你個仆街！」

該男說罷便進入單位，及後屋內傳來男聲稱「佢屋企無CCTV架 」，同行的一名女子則謂「得啦，郁佢襲警啦！」李稱當時不知道施襲者是警員，因他們沒有出示委任證、搜查令或穿上警察背心，坦言「我有懷疑過嘅，但我唔相信差人會拉人出門口打囉。」

曱甴咬曱甴

我有懷疑過嘅，但我唔相信差人會拉人出門口打囉

高下立見用完即棄
是也

叫親自己正義嘅假仁假義

正義聯盟入面唔知包唔包警隊呢

*狗隊先啱

又話永遠支持狗隊咁快反口

原來李私煙先係最高特權階級 個仔打哎吔老豆打到骨折可以無事 甚至連個細佬同侄仔打堆狗都竟然可以甩身無事

狗咬狗真好睇

Angel焉bb

藍絲天使地位高過狗

bb嘅親朋戚友地位都高過狗

正正斗

呢次係咪第一次 因為無出委任證 而被官話不誠實可靠

清算來了藍絲帶路

十連

done